<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: ACM | LOST]]></title>
  <link href="http://delta4d.github.com/blog/categories/acm/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://delta4d.github.com/"/>
  <updated>2013-02-16T20:01:33+08:00</updated>
  <id>http://delta4d.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[delta]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2011-10]]></title>
    <link href="http://delta4d.github.com/blog/2011/11/06/2011-10/"/>
    <updated>2011-11-06T13:35:00+08:00</updated>
    <id>http://delta4d.github.com/blog/2011/11/06/2011-10</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>wordpress又被墙了，90代理也挂了一阵，想更新下blog真不容易啊</p>

<p>记过去的10月：</p>

<ol>
  <li>
    <p>本不打算读研的我，被肥羊pia去试着保研，最后很幸运的获得外推去上海交大的机会。9月份的时候学校免试生面试，本以为到下午才会轮到我的，结果当下午去后却发现我们组就只剩我一个人没有面试了（人生中的第一次面试就迟到了= =），抽好签拿着英文阅读材料就进去了，总共大概7个老师，看起来都很和蔼。因为迟到了，所以没时间看材料，老师让我当场看然后问了我一个自然段的大概意思，我就说了一句，然后就冷场了，连忙补了句that’s all。后来老师问我认为自己的优点是什么，我顿时哑口无言，坐在凳子上低着头，去回避老师的目光。老师后来说我的目的太不明确了，这样的话没有导师敢要我的。事实上我确实不明白自己会什么，要什么，是什么。过了两天是上机考试，本来以为凭着ACM的基础可以轻松过关的，但实际上却遭遇了很多不顺，最终虽然排名不错但是成绩着实糟糕，正经写出的题目就只有签名题。</p>

    <p>10月初上交那边要面试，我们一共9个人浩浩荡荡就杀往了上海，这是我第一次去上海，第一次坐高铁，第一次做动车，第一次坐地铁。上海并不像脑子里的想象，不过第一印象还是不错的。到了上交后本以为是团面，后来被告知是单面，我暗自庆幸了一下，团面的话我可能除了说下名字后就不会插话了。因为我顺序靠后，听前面面完的同学说有英文自我介绍，我想了一会儿，发现除了名字好像就没什么说的了。到我面试的时候说了不到10秒钟，that’s all之后老师们都很意外，我只能苦笑。后来老师看我成绩不高，又没项目经验，虽然说搞ACM，但是又没有什么获奖经历，前者我只能说平时不努力后者我只好自嘲道成长比较慢。有一个老师问我学的最好的是哪门学科，我很虚的说C语言，幸亏只是问了些基础的数据结构方面的（这和C好像关系不大。。），后来又有老师问我印象最深的学科，我说数学分析，后来问了我一个极限问题：百米世界纪录有没有极限。我听到的第一反应就是完了，后来镇静了一下想到时间肯定是大于0的，就说因为是有界递减序列所以极限存在，其实我很害怕老师追问极限的相关东西了，我实在已经忘的差不多了，后来谢天谢地，老师没有再问，我可能是当时我们组里面试时间最短的了吧。</p>

    <p>ps:写简历的时候我居然先写的英文简历后来翻译成中文，后来一直没有想通为什么。。</p>
  </li>
  <li>
    <p>就在上交面试的那个礼拜周末，我再次去了上海，这是我大学中的第一次ACM/ICPC regional比赛，浙大6支队伍全部出动。</p>

    <p>星期5到了宾馆，和riversouther一个房间，折腾了好一会儿网络，然后晚上去吃饭，赞于指导的bg。第二天行程被安排满了，第一次去复旦，发现大学其实都差不多，只是感觉人出奇的少。晚上吃完晚宴，回宾馆玩了一会儿空轨后追随集训队传统我们队一块看了《非诚勿扰》，第一次完整的看这样的节目，发现还需要习惯一下。据说每成功一对rp++，那天成功了三对，心情不错，大概11点半就睡了。</p>

    <p>星期天比赛前我们三个都蹲了大号，由于找厕所耗费了不少体力= =，我和肥羊还担心riversouther在比赛前能不能赶回来。比赛开始后，1个小时过去了，没有过题…4个小时过去了，没有过题，过得最多的那个题目是真心搞不出来，封board之后，跑了一个小时的表终于跑完了，写了几十兆的程序交上去，后来弹出了一个是否确认提交的窗口，心想这下没戏了，后来居然返回yes。其实最后时刻想乱搞A的，当时有一个想法闪了一下，但是没乱搞，后来听说那样居然可以过，懊恼啊。这场比赛对难度估计不足，4个小时没有过题，加上看错题目，sample是退化三角形，我们居然都没有画一画，而去错误的排除了这种情况。糊里糊涂第一次regional就这样结束了，后来shi哥过来问我们情况，说道还有福州。</p>
  </li>
</ol>

<p>ps:FutureGazer普吉加油，RunForDream&amp;PIA福州加油!</p>

<p>pss: FutureGazer普吉夺冠，大赞！！！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[开学了]]></title>
    <link href="http://delta4d.github.com/blog/2011/09/05/school-open/"/>
    <updated>2011-09-05T21:15:00+08:00</updated>
    <id>http://delta4d.github.com/blog/2011/09/05/school-open</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开学第一天，稍微回顾下这个可能是我最后的一个暑假。</p>

<p>7月份在参加ACM的集训，和去年不同的是今年认识了更多的人，一块相互鼓励相互探讨，最终能够一块进入8月份集训名单着实非常开心。期间回家了两个礼拜，家人还是一如既往的让我考虑下考研的事情，但不知为什么，我总是提不起兴趣，不知道自己现在为什么对考试什么的比较抵触，也很久没有那种静下心来踏踏实实做事情的时候了。我不清楚这3年的时光里，我的身上到底发生了什么，可能唯一能确定的就是比以前更懒了吧。今年世园会在西安举行，母亲很早以前就对我说作为西安人总要去一下的，我在家的那段时间母亲也催了我不少次，我也不清楚自己哪里来的倔强，总之就是不想出去，很多时候不想走路，不想说话，大部分时间不是在沙发上就是在床上。有一天很早母亲就叫我说今天去世园会逛逛，我头埋在被窝里说到不去不去，母亲后来就没有再问我，我也永远不会知道留在卧室门口的母亲会挂着一副怎样的表情。在家的时间总是特别悠闲和舒服，花了一个下午和一个上午的时间搞好了arch，gnome3的确漂亮了不少，用习惯了感觉还是不错的，就是arch的东西好难配啊，网络，字体等等，现在还有很多东西没有搞好…</p>

<p>晒晒桌面，貌似gnome3根本没有桌面的概念，居然去除了最小化，不得不说非常大胆</p>

<p><img src="/images/upload/2011-09-05-archlinux-desktop.png" alt="archlinux gnome3 desktop" /></p>

<p>2个礼拜还看完了两部动漫《高达seed》和《浪客剑心》，都是比较老的动漫了，还是值得一看的。8月中旬回到了学校参加集训，能够和肥羊和riversouther组成RunForDream(RFD同时也是我们三个id的首字母)一起奋战regional很幸运也很高兴，集训的时间总是过得很快，这期间学了不少东西，SCC，2-SAT，最小树形图，还有终于会写二分了。。。8月份又看完了三部动漫(我的时间好多。。)《Fate Stay Night》，《Anohana》(我们仍未知道那天所看见的花的名字，名字好长orz)，《空之境界》，都比较短，《Anohana》还是比较温馨的吧，看过后不禁会想儿时的朋友现在会是怎样的一副模样。fate和空境所阐述的便复杂很多，尤其是空境，很多地方都看不懂，不过还是很喜欢两仪式的。</p>

<p>本以为会写很多花在集训上面，结果写了很多家里和动漫的时光……</p>

<p>I am still on the way, running for dream ……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ACM集训队选拔结束]]></title>
    <link href="http://delta4d.github.com/blog/2011/06/12/acm-team-selection/"/>
    <updated>2011-06-12T20:41:00+08:00</updated>
    <id>http://delta4d.github.com/blog/2011/06/12/acm-team-selection</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>集训队选拔在这一周结束了，周末两场比赛，一场第二，一场第七，ym并且祝贺第一次AK的<a href="http://vsforever.co.cc/blog/">vout</a>，拿下了最后一场选拔赛的第一名。</p>

<p>这两场比赛对我刺激还是比较大的，由于数列题较多，我大多都是程序或人肉出前几个数据然后去<a href="http://oeis.org/">数列百科</a>搜出递推公式然后AC的，但是这个在真正比赛中明显是不可以的，所以这两场对于我来说水分很大，以后要好好加强这方面的训练。</p>

<p>记着去年暑假集训的时候，有很多场比赛有那么一道题除我之外其他人全部做出来了，有几场比赛都是以0题结束全场比赛，那种感觉真的异常失落和无奈，但是我依然很喜欢集训队的氛围，里面都是一群可爱的人啊。</p>

<p>只希望今年能够拼尽全力不留遗憾吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2011-05-22]]></title>
    <link href="http://delta4d.github.com/blog/2011/05/22/2011-05-22/"/>
    <updated>2011-05-22T23:00:00+08:00</updated>
    <id>http://delta4d.github.com/blog/2011/05/22/2011-05-22</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个礼拜继续着集训队的选拔，有两场比赛，结果比预想的好，一次第二，一次第六。总的感觉就是不要怕麻烦，要迎头去写，这两次最终都是做出了这种以前很不愿意写的麻烦题，才是排名上升的，对自己的激励是比较大的。今天的比赛收获比较大，学到了一个新的解法，<a href="http://www.matrix67.com/blog/archives/276">矩阵求幂</a>，其实和指数二分求幂是一样的，关键是你能不能将问题用矩阵的形式表现出来。还有5场比赛，好好加油吧。</p>

<p>最近发现做事情的时候时间过得很快，不做事的时候时间也很快，&gt;_&lt;，今天晚上准备把软工课程的project传到校内免费空间上试试的，没想到就这么搞了一晚上还没搞好，因为工程是用zend frmaework做的，起初传上去的时候显示403，经过尝试发现只要把.htaccess文件删掉就好了，登录页显示出来了，但是登录的时候又会产生一大片出错信息，各种找不到啊，觉得应该是删除了.htaccess的问题，就上网查了下怎么配置这个文件，quitely weep，没搞定啊。不过晚上到也不是一点收获都没有，学到了好多mysql的东西，又在空间上折腾了下wordpress，自己配置了一下，装了插件和主题，算是把基本操作熟悉了下。</p>

<p>就这么多吧……</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
