<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: feeling | Try To Think]]></title>
  <link href="http://delta4d.github.com/blog/categories/feeling/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://delta4d.github.com/"/>
  <updated>2013-04-16T23:01:05+08:00</updated>
  <id>http://delta4d.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[delta]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Java on Gentoo]]></title>
    <link href="http://delta4d.github.com/blog/2013/02/28/java-on-gentoo/"/>
    <updated>2013-02-28T00:25:00+08:00</updated>
    <id>http://delta4d.github.com/blog/2013/02/28/java-on-gentoo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>通过emerge来安装java就不赘述了，可以看这篇很详细的wiki，<a href="http://www.gentoo.org/doc/en/java.xml">click me -_-</a></p>

<p>由于每天水水98的需求，但是rvpn在linux下工作的总不是那么尽如人意，每次都要换回win，很麻烦但也无可奈何。今天又开始折腾rvpn，把以前装的icedtea都删掉了，将rvpn提供的jre又装了一遍，rvpn居然就正常工作了，如此看来rvpn的wiki还是很靠谱的= =。另外使用rvpn提供的javaws运行topcode arena也正常了。Lucky night!</p>

<p>Gentoo提供了一个java配置工具java-config，设置从portage安装的java很方便。如果要手动选择java版本的话可以将你所需的JAVA_HOME软链到/etc/java-config-2/current-system-vm，具体可以看看<a href="http://www.gentoo.org/proj/en/java/java-devel.xml">这个</a>。</p>

<p>还有一个问题是java启动程序可能出现中文乱码，解决方法也很简单。在JAVA_HOME/lib/fonts目录下建立fallback目录，然后将你喜欢的中文字体软链/拷贝到这个目录就可以了。</p>

<p>好怀念在ZJU的时光啊，很多时候会想自己当初没走的那条路，假如当时那样如今会是怎样。前两天吃饭的时候意外碰到了本科前两年同班同学，他问道”你怎么会在这里？我还以为……“，我很多时候也会这样问自己，我是怎么成为今天的自己的。很多事情结束后就感觉曾未经历过似的，难道真的是梦一场么。午夜果然是容易感伤么？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The Scream]]></title>
    <link href="http://delta4d.github.com/blog/2012/12/26/the-scream/"/>
    <updated>2012-12-26T22:37:00+08:00</updated>
    <id>http://delta4d.github.com/blog/2012/12/26/the-scream</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>the little boy inside me lately</p>

<p><a href="http://en.wikipedia.org/wiki/The_Scream">The Scream</a></p>

<p><img src="/images/upload/2012-12-26-the-scream.jpg" alt="The Scream" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[情人无泪]]></title>
    <link href="http://delta4d.github.com/blog/2012/12/16/lover-no-tears/"/>
    <updated>2012-12-16T10:27:00+08:00</updated>
    <id>http://delta4d.github.com/blog/2012/12/16/lover-no-tears</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近闲里偷忙看完了<a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BC%B5%E5%B0%8F%E5%AB%BB">张小娴</a>的”情人无泪”，因为是小说精选集，实际上包含了三部小说：卖海豚的女孩，离别曲，和情人无泪。</p>

<p>我不止一次的在心里对自己说“多读些书吧”，大学四年倒是摸过一些书，每次都等到有罚款通知了再把书原封不动的送回图书馆。这学期在98读书版精华区看到有人推荐张小娴的书，便去图书馆借了本“情人无泪”。借书的时候还有件好玩的事，文学类的书都在走廊两边的架子上放着，找了很久，终于在某个书架最底层发现了六本精选集，我随手拿起一本翻着，这时有一个女孩走了过来，蹲下去也拿起了一本，然而很快又放了回去，站了起来，一动不动。旁边静静的杵了一个人总让人觉得有些不自在，于是把书放了回去，这时只见那个女孩迅速蹲下，拿起我刚放下的书，回头就跑。我恍然大悟。</p>

<p>三部小说都比较偏伤感，情人无泪最后真是噙着眼泪读的，我大概还是比较习惯喜剧的东西，就好象Friends和武林外传可以一遍一遍不停的看。本科时有个室友读书时总会先看最后一页，如果是好的结局的话才会开始看这本书，幸好我没有这么做。</p>

<p>三部小说里都有人死去，缇缇带着幸福，夏薇带着悲哀，苏明慧是带着梦想吗。我总觉得很多悲剧本不必如此，很多情况真是一句话可以解决的事情，人可能就是这么固执吧。</p>

<p>沈鱼和翁信良终没有走到一起，从来没有人知道夏薇有一台小绵羊，苏明慧还是到了失明的那一天，本想带给许宏志惊喜去买画具，结果却。。</p>

<p>很多年过去了，还是不会写读后感。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2011-10]]></title>
    <link href="http://delta4d.github.com/blog/2011/11/06/2011-10/"/>
    <updated>2011-11-06T13:35:00+08:00</updated>
    <id>http://delta4d.github.com/blog/2011/11/06/2011-10</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>wordpress又被墙了，90代理也挂了一阵，想更新下blog真不容易啊</p>

<p>记过去的10月：</p>

<ol>
  <li>
    <p>本不打算读研的我，被肥羊pia去试着保研，最后很幸运的获得外推去上海交大的机会。9月份的时候学校免试生面试，本以为到下午才会轮到我的，结果当下午去后却发现我们组就只剩我一个人没有面试了（人生中的第一次面试就迟到了= =），抽好签拿着英文阅读材料就进去了，总共大概7个老师，看起来都很和蔼。因为迟到了，所以没时间看材料，老师让我当场看然后问了我一个自然段的大概意思，我就说了一句，然后就冷场了，连忙补了句that’s all。后来老师问我认为自己的优点是什么，我顿时哑口无言，坐在凳子上低着头，去回避老师的目光。老师后来说我的目的太不明确了，这样的话没有导师敢要我的。事实上我确实不明白自己会什么，要什么，是什么。过了两天是上机考试，本来以为凭着ACM的基础可以轻松过关的，但实际上却遭遇了很多不顺，最终虽然排名不错但是成绩着实糟糕，正经写出的题目就只有签名题。</p>

    <p>10月初上交那边要面试，我们一共9个人浩浩荡荡就杀往了上海，这是我第一次去上海，第一次坐高铁，第一次做动车，第一次坐地铁。上海并不像脑子里的想象，不过第一印象还是不错的。到了上交后本以为是团面，后来被告知是单面，我暗自庆幸了一下，团面的话我可能除了说下名字后就不会插话了。因为我顺序靠后，听前面面完的同学说有英文自我介绍，我想了一会儿，发现除了名字好像就没什么说的了。到我面试的时候说了不到10秒钟，that’s all之后老师们都很意外，我只能苦笑。后来老师看我成绩不高，又没项目经验，虽然说搞ACM，但是又没有什么获奖经历，前者我只能说平时不努力后者我只好自嘲道成长比较慢。有一个老师问我学的最好的是哪门学科，我很虚的说C语言，幸亏只是问了些基础的数据结构方面的（这和C好像关系不大。。），后来又有老师问我印象最深的学科，我说数学分析，后来问了我一个极限问题：百米世界纪录有没有极限。我听到的第一反应就是完了，后来镇静了一下想到时间肯定是大于0的，就说因为是有界递减序列所以极限存在，其实我很害怕老师追问极限的相关东西了，我实在已经忘的差不多了，后来谢天谢地，老师没有再问，我可能是当时我们组里面试时间最短的了吧。</p>

    <p>ps:写简历的时候我居然先写的英文简历后来翻译成中文，后来一直没有想通为什么。。</p>
  </li>
  <li>
    <p>就在上交面试的那个礼拜周末，我再次去了上海，这是我大学中的第一次ACM/ICPC regional比赛，浙大6支队伍全部出动。</p>

    <p>星期5到了宾馆，和riversouther一个房间，折腾了好一会儿网络，然后晚上去吃饭，赞于指导的bg。第二天行程被安排满了，第一次去复旦，发现大学其实都差不多，只是感觉人出奇的少。晚上吃完晚宴，回宾馆玩了一会儿空轨后追随集训队传统我们队一块看了《非诚勿扰》，第一次完整的看这样的节目，发现还需要习惯一下。据说每成功一对rp++，那天成功了三对，心情不错，大概11点半就睡了。</p>

    <p>星期天比赛前我们三个都蹲了大号，由于找厕所耗费了不少体力= =，我和肥羊还担心riversouther在比赛前能不能赶回来。比赛开始后，1个小时过去了，没有过题…4个小时过去了，没有过题，过得最多的那个题目是真心搞不出来，封board之后，跑了一个小时的表终于跑完了，写了几十兆的程序交上去，后来弹出了一个是否确认提交的窗口，心想这下没戏了，后来居然返回yes。其实最后时刻想乱搞A的，当时有一个想法闪了一下，但是没乱搞，后来听说那样居然可以过，懊恼啊。这场比赛对难度估计不足，4个小时没有过题，加上看错题目，sample是退化三角形，我们居然都没有画一画，而去错误的排除了这种情况。糊里糊涂第一次regional就这样结束了，后来shi哥过来问我们情况，说道还有福州。</p>
  </li>
</ol>

<p>ps:FutureGazer普吉加油，RunForDream&amp;PIA福州加油!</p>

<p>pss: FutureGazer普吉夺冠，大赞！！！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
